\begin{task}{27.35}
  Даны уравнения трёх граней параллелепипеда $2x + 3y + 4z - 12 = 0$, $x + 3y -
  6 = 0$, $z + 5 = 0$ и одна из его вершин $L(6,-5,1)$. Составить уравнения трёх
  остальных граней параллелепипеда.
\end{task}

\begin{solution}
  Проверим, принадлежит ли вершина $L$ хотя бы одной из плоскостей:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      2 \times 6 + 3 \times (-5) + 4 \times 1 - 12
      =
      12 - 15 + 4 - 12 \neq 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  $L$ не принадлежит первой плоскости.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      1 \times 6 + 3 \times (-5) - 6
      \neq
      0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  $L$ не принадлежит второй плоскости.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      1 + 5
      \neq 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  $L$ не принадлежит третьей плоскости. \\
  Значит осталось построить три плоскости, проходящие через данную вершину и
  параллельные данным. \\
  1)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      2x + 3y + 4z + D_1 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Подставляем координаты точки $L$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      2 \times 6 + 3 \times (-5) + 4 \times 1 + D_1 = 0
      \implies
      D_1 = - 1
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Уравнение первой искомой плоскости:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      2x + 3y + 4z - 1 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  2)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      x + 3y + D_2 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Подставляем координаты точки $L$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      1 \times 6 + 3 \times (-5) + D_2 = 0
      \implies
      D_2 = 9
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Уравнение второй искомой плоскости:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      x + 3y + 9 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  3)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      z + D_3 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Подставляем координаты точки $L$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      1 + D_3 = 0
      \implies
      D_3 = -1
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Уравнение третьей искомой плоскости:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      z - 1 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
